建制派：反修例令港珠港大橋使用量不足

耗資1200億港元的港珠澳大橋通車快將一周年，回顧過去一年，大橋車流量遠遜預期，平均每日約4100架次，為當局估算的三成至五成，部分曾短暫進駐香港口岸的超市及美食車在一年內均已撤出。據本報推算，大橋全年車輛通行費收入約3億元（人民幣，下同），未足以應付每年約22億元的開支。港府未有正面回應三地是否要分攤虧損金額，僅稱大橋通車至今，港府未有再注資，會研究措施增加車流量，包括開放予商會、大學及科研機構等組織的車輛使用大橋。

港珠澳大橋去年10月24日正式通車，據運房局、運輸署、統計處及入境處資料，截至今年10月7日，大橋平均每日車流量4115架次，遠遜政府2008年估算數字（每日9200至14,000架次）；人流量則大致符合預期，平均每日約6萬人次。

日均4100架次 估算三至五成
大橋主要收入來自車輛通行費，本報以各類車輛使用大橋的車次推算大橋收入，由通車至今年10月7日、即包括國慶黃金周，相關收入共約2.8億元。根據廣東省發展改革委員會在大橋通車前公布的文件，大橋營運一年成本約22億元，包括日常養護費約2.2億元、大修理費6500萬元、員工薪酬3700萬元、綜合事務費2800萬元、銀行利息等財務費用9.3億元和資產折舊9億元。換言之，大橋過去一年的收入，未足以支付維修、薪酬等支出，處於入不敷支的狀態。

旅遊界立法會議員姚思榮認為，以大橋車流量看，其直接經濟效益與預期有很大落差，認為三地要研究增加車流量，例如在香港及珠海興建入境停車場，吸引私家車使用。他又說，在反修例風波前大橋人流不錯，帶來間接經濟效益，待風波過去，有信心大橋人流會回升。

呀豬呀狗都入哂示威者數

乜都賴啦 同當年佔中一樣啦

sau pei la

食住個勢 connect全世界
求搞手
求下各位推行動po

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

食住個勢 connect全世界
求搞手
求下各位推行動po

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

食住個勢 connect全世界
求搞手
求下各位推行動po

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

now區選情報Telegram Channel

未足以應付每年約22億元的開支。港府未有正面回應三地是否要分攤虧損金額，

即係港府找曬啦
happy

建制狗令地球污染更嚴重

唔差在講埋反修例導致支那豬價急升

嘩屌， 咁撚無恥
一早已經無乜人用啦
最好攤開晒數據同日子出來講

鳩鐵呢？

反修例引發中國豬瘟

即係入晒淋病數

一日最衰都係佔中

證明條橋係冇乜存在價值

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

建制派不聽民意堅持修例致港珠澳大橋使用率不足

乜都關佔中同反修例事

養呢班弱智做議員真係浪費資源

乜唔係佔中咩

又嚟呢招

乜撚都關反送中事

CHECK 下智力

講咁多野最後咪又係香港埋單